---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:30
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-30(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

自认识弃天帝以来，苍对弃天帝的印象就与轻浮和风流脱不了关系，但一次也没得逞过的弃天帝仍可保持笑咪咪的态度，有时候苍不免怀疑他其实是以轻浮的外表作掩饰，

然而弃天帝真实想法为何，苍却看不透。

也罢，有些东西看得太清、太透、太明就没有意思。

坐在车上看弃天帝的侧脸，车内没开照明灯，略嫌昏黄的路灯却令弃天帝的面容更显得魔魅。

偶然地弃天帝也会看向苍，四目相对后又是弃天帝先一步心悸莫名而转回头，苍的唇角则微扬著笑意。

像是有情却又是无情，不能动心与无法动心的人凑在一起是谁输谁赢？

只有天边缓慢升起的月亮才知道了。

※

弃天帝带著苍来到一间豪华酒楼，苍抬头看著金碧辉煌的建筑物，有些惊讶道：

『竟是妖气冲天……』

『如果没有妖邪，你又怎会有表现的机会？』

弃天帝将车钥匙交给泊车服务生，又从皮夹里抽几张钞票做为小费，服务生礼貌性鞠躬后便尽责去停车，似乎都习惯于接受巨额小费，没有特别感激的表现。

弃天帝迳自走入门口，苍跟上后被迎面而来的香水味道呛得后退。

五位穿著开岔至大腿的旗袍美女早已等在门口，三人围在弃天帝身边，另外两人想拉住苍，苍却被她们的香水味呛到连连咳嗽。

弃天帝笑著打发女孩们走，说道：『你没来过这种地方？』

『今日算是增长见闻。』苍回答得不居下风。

不过眼神中藏不住的一丝鄙夷却漏了馅，但弃天帝是存心要让他误会，也就没打算解释。

『是增长见闻还是心存不屑？又或者，苍，你怕你会抵抗不了美色的诱惑么？』

弃天帝边往回廊深处走，边调笑般说著。

苍心里觉得奇怪，说了去饭局却来温柔乡，现在话题又绕在美色与诱惑上，究竟弃天帝想试探什么？

『得看诱惑的程度，如方才那些我还看不上。』

苍的回答让弃天帝错愕，很快又笑道：

『我倒很想知道哪种诱惑能让你动心。』

『也许……得要先有心，才能动心。』

紫眸半掩著看不出真实心思，弃天帝却有种冲动想看看苍若是动心时，那沉静的眼会有何种光彩？

回廊只有他们两人的脚步声，经过一个又一个小房间时还能听见声声喘息，弃天帝牵住苍的手掌，苍也没将手抽离。

他并没有注意到细碎的喘气声，他的注意力都放在越来越接近的妖气上。

越往后头走妖气的感觉越重，妖气与魔气的感觉不同，六道师分辨妖气与魔气是凭视觉与感觉。

以咒印开法眼后，能看见妖气与魔气，不同的妖邪会有不同颜色的妖气，魔气则是如烟雾般的暗黑。

如果以温度感觉来区别，妖气与鬼魅相同都透著森冷，而魔气却是灼热的如同火烧，苍能以森冷程度估算妖邪的妖气程度，恶魔的等级同样也可以适用这个判断方法。

而且魔气较为沉重，妖邪之气则是轻飘于空气之上，因此苍一眼就能看穿妖邪之气，依他初步判断这酒楼里头的妖邪最少到达攻击程度的第四等级。

攻击程度的等级区分一开始是只限于六道师，数千年以来有许多的人踏上修仙的路程，其中只有一少部分人成为六道师，而六道师也可以分为两种，一种是带著累世修来的仙家真元转世投胎，也就是所谓的先天能力者，另一种是没有仙元借由其他灵魂导师帮忙而成为六道师，通常自称为后天能力者。

不管是先天还是后天具有能力，成为六道师之后就是一连串的修业与试炼，试炼通常是在魂魄出窍的意识空间中与妖魔或自身欲望对敌，只要通过一层试验就能竞升更高等级，每一种类别的术法最高等级到第九等，而一名六道师通常能学到两种类别术法的五等就是相当厉害了。

因为万物相生必也相斥，非关悟性高低而是资质问题，苍爱好平和所以偏重于修练结界术法与符令，攻击术法相对起来就差得多。

然而妖邪并没有此种试炼机制，所以牠们便以挑战等级高的六道师来评断自身等级，也因为这样经常有六道师与妖魔斗法失败而被夺走一魄导致疯颠，又或者被夺走生离魂而变成不能活动的活死人。

这也是所谓的魔考。

一般人称的天师能收服三等级的妖怪就相当不错，许多修道者穷尽一生之力也不过能到达第三等级的脱魂出窍而已，如果遇上第四等的邪魔那真是拿命去搏。

不过对苍而言第四等级的妖邪还不足以构成威胁，相信对弃天帝来说也是很轻松的对手，如果真这么容易就没有价值，所以苍只是评估著没有出手，他静静等待弃天帝揭晓谜底的一刻。

回廊的尽头是华美雕刻的大门，弃天帝展示手上的请柬后，门口数名带枪的警卫便退开，一名侍者为他们拉开大门。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

